
{\sc Solução:}

Da equação $x_{n+1}=(n+1)x_n + n$ com $x_1=1$, temos que $f(n)=n$ e $g(n)=n+1$

\begin{align*}
		\intertext{Considere a homogênea}
		x_{n+1} &=(n+1)x_n \\
		n=1 \to x_2 &= 2x_1 \\
		n=2 \to x_3 &= 3x_2 \\
		\cdots & \\
		n=n \to x_n &=  n x_{n-1}\\
		\intertext{Multiplicando}
		x_n &= x_1\cdot 2\cdot 3 \cdots n \\
		\intertext{Para $x_1=1$}
		x_n &= 1\cdot 2\cdot 3 \cdots n \\
		x_n &= n!
		\intertext{Isso é nossa $a_n$}
		a_n &= n!
\end{align*}

Considere a recorrência $x_n = a_n y_n$, nossa equação a determinar será

\begin{align}\label{eq:fund}
		x_n &= n! y_n
\end{align}
Do teorema fundamental, devemos encontrar
\begin{align*}
		y_{n+1} &= y_n + \frac{f(n)}{a_n g(n)}\\
		y_{n+1} &= y_n + \frac{n}{n! (n+1)}\\
		y_{n+1} &= y_n + \frac{n}{(n+1)!}\\
		\intertext{Resolvendo}
		n=1 \to y_2 &= y_1 +\frac{1}{2!}\\
		n=2 \to y_3 &= y_2 +\frac{2}{3!}\\
		n=3 \to y_4 &= y_3 +\frac{3}{4!}\\
		\cdots & \\
		n=n \to y_n &= y_{n-1} +\frac{n-1}{n!}\\
		\intertext{Somando}
		y_n &= y_1 + \left(  \frac{1}{2!}+\frac{2}{3!}+\frac{3}{4!}+\cdots + \frac{n-1}{n!} \right)
		\intertext{Observe a relação}
		\frac{1}{(n-1)!}-\frac{1}{n!} &= \frac{n-1}{n!}\\
		\intertext{Aplicando na última equação}
\end{align*}
